# 阿什凯隆的安条克 Antiochus of Ascalon (James Allen)

_首次发表于 2005 年 3 月 1 日；实质性修订于 2020 年 8 月 6 日_

阿什凯隆的安条克，在公元前二世纪后期和公元前一世纪初期活跃，是柏拉图学派的成员，在学派怀疑主义阶段期间。在自己拥护怀疑主义之后，他成为了一位教条主义者。他捍卫了一种认识论理论，基本上与斯多亚派相同，并且他的伦理学理论综合了斯多亚派、柏拉图和亚里士多德的要素。在这两个领域，他声称自己在复兴柏拉图及其最早的继承者和亚里士多德的学说。

* [1. 生平、作品和背景](https://plato.stanford.edu/entries/antiochus-ascalon/#LifeWorkBack)
* [2. 阿什凯隆的安条克哲学概述](https://plato.stanford.edu/entries/antiochus-ascalon/#OverAntiPhil)
* [3. 认识论](https://plato.stanford.edu/entries/antiochus-ascalon/#Epis)
* [4. 伦理学](https://plato.stanford.edu/entries/antiochus-ascalon/#Ethi)
* [参考文献](https://plato.stanford.edu/entries/antiochus-ascalon/#Bib)
* [文本](https://plato.stanford.edu/entries/antiochus-ascalon/#Text)
* [次要来源](https://plato.stanford.edu/entries/antiochus-ascalon/#SecoSour)
* [学术工具](https://plato.stanford.edu/entries/antiochus-ascalon/#Aca)
* [其他互联网资源](https://plato.stanford.edu/entries/antiochus-ascalon/#Oth)
* [相关条目](https://plato.stanford.edu/entries/antiochus-ascalon/#Rel)

***

## 1. 生平、作品和背景

阿什凯隆的安条克出生于公元前二世纪后期的亚述隆（现今以色列境内），于公元前 69/8 年去世（关于安条克的生平，请参见 Hatzimichali 2012）。他年轻时移居雅典，当时雅典仍是古代哲学界的中心，他成为了学院派的成员，学院派是柏拉图于公元前四世纪创立的哲学学派。他可能还曾在当时在雅典活跃的斯多亚派哲学家中学习。他加入学院派的时间大约是公元前 110 年，也就是拉里萨的菲洛成为学派的领袖（或学派长）的时间。当时菲洛支持学院派自公元前三世纪上半叶的学派长阿尔凯西拉奥斯以来一直被捍卫的怀疑主义形式。安条克多年来一直是菲洛的学生和追随者，他在自己的著作中捍卫了菲洛的观点，但在某个不确定的时间点（在公元前 79 年之前，参见第 3 节）他与菲洛彻底决裂，并拒绝了怀疑主义（西塞罗，《学院派》2.69）。

需要谨慎一些。"怀疑主义者"是一个古希腊术语，意思是探究者。学院派并不使用这个术语来形容自己；"怀疑主义者"这个描述性的称谓最早是由皮龙派（Pyrrhonians）用来形容他们的学派，以表明他们致力于开放的探究（请参见关于古代怀疑主义的概述）。以这种方式理解，这个术语至少同样适用于怀疑主义的学院派和皮龙学派。皮龙学派是由学院派的一位学者艾尼西德莫斯（Aenesidemus）在公元前一世纪创立或复兴的，他反对他所看到的学院派在他所处时代越来越教条主义的倾向。在古代后期，"怀疑主义者"这个术语似乎被用来同时指代这两个学派。在学院派的历史过程中，有一系列质疑知识的存在或可能性的论证，以及对这些论证所采取的立场或态度，被称为"怀疑主义的"，不同的学院派成员捍卫了几种形式的怀疑主义。

从他与菲洛斯（Philo）的决裂开始，安条克（Antiochus）成为了一个教条主义者，坚持认为知识是可能的，并且他和其他人知道一些真理。很明显，他开创了一种新的思想学派并吸引了追随者。在古代后期，当学院的历史上出现了与学说和哲学方法变化相对应的不同阶段时，有些人提到了菲洛斯的第四学派和安条克斯的第五学派（塞克斯图斯·恩皮里库斯\[S.E.]，《波罗派概要》\[Outlines of Pyrrhonism]，即《波罗尼亚假设》\[Pyrrhoneae hypotyposes] 1.220）。这些区分并不意味着学院作为一个机构的变化，关于机构发展和它们与安条克斯在思想方向上的变化之间的关系的证据是零碎而不清楚的。例如，他是否在仍然是学院成员时开始阐述他的新观点，还是在组建了一个团体后才开始，他将其称为“旧学派”，以表明他对柏拉图和他的直接继任者的忠诚，并与菲洛斯的“新学派”相对立（自阿尔凯西拉乌斯时代起）（参见波利托 2012 年）。

雅典的政治不稳定导致菲洛斯将他的活动转移到公元前 88 年的罗马。我们知道安条克斯在接下来的一年与卢库卢斯（Lucullus）一起在亚历山大居住，卢库卢斯是一位罗马将军和政治家，他们维持了终身的联系。他还对其他杰出的罗马人产生了影响。西塞罗虽然不是他的追随者，但在公元前 79 年与安条克斯在雅典学习。瓦罗（除了西塞罗外，公元前一世纪最伟大的罗马知识分子）和凯撒的刺客布鲁图斯都是安条克斯哲学的追随者（关于瓦罗，请参见布兰克 2012 年）。

阿什凯隆的安条克的书籍没有留存下来，但我们对它们有所了解。他至少写了两本关于认识论的著作，其中一本名为《Canonica》。这个标题来自于“kanôn”，意思是统治者或直尺，这个术语在希腊化时期的哲学家中用来表示真理的标准或准则。它被塞克斯图斯·恩皮里科斯在他对真理标准观点的调查中引用，该调查载于《反对教授们》（即《Adversus Mathematicos》）\[_M_] 7.162, 202，现代学者猜测这可能是塞克斯的调查的主要来源（参见塔兰特，1985 年，94-6；塞德利，1992 年）。《Sosus》可能是一本对话，也是一本关于认识论的著作，属于安条克与菲洛争论的最后阶段（西塞罗，《学院派》2.12）。他还写了一本关于众神的书，关于这本书我们一无所知。他给罗马斯多亚派巴尔布斯送去了一本书，在书中他坚持认为，尽管术语不同，斯多亚派和亚里士多德学派（亚里士多德学派的继承者被称为“Peripatos”）在实质问题上基本上是一致的（西塞罗，《自然神论》1.16）。西塞罗还告诉我们，安条克在许多地方写过关于幸福和美德之间关系的观点（《论友谊》5.22）。

## 2. 安条克的哲学概述

阿什凯隆将真理的标准和人生的目标（_telos_，终点）视为哲学的两个最重要的关注点（西塞罗，《学院派》2.29），我们对他的认识论和伦理观点了解最多。正如我们所见，他与菲洛的分歧是关于知识的争议。在多年来忠诚地捍卫菲洛和他的学院前辈的怀疑主义之后，安条克斯开始接受相反的教条主义立场，即知识是可能的。更重要的是，他坚持认为柏拉图和他的直接追随者的原始或旧学院也持有同样的观点。这使他与他的更直接的前辈产生了冲突，其中一些人认为柏拉图也应该被解释为怀疑论者（西塞罗，《学院派》1.46）。因此，根据安条克斯的说法，背离学院传统的不是他，而是从阿尔凯西拉乌斯到菲洛的这段时间内背叛了原始旧学院的真正学院传承的机构，而他现在正在恢复这一传承。

还有一个复杂因素。安条克斯所捍卫的认识论在所有重要的观点上都是斯多葛派的（布里坦，2012）。他的同时代人中有些人指责他不是任何学院派的成员，而是斯多葛派的一员，应该属于斯多葛派而不是学院派（《学院派》2.69，132，参见 137；塞克斯蒂斯，《论自然》1.235）。作为回应，安条克斯坚持认为旧学院、亚里士多德学派和斯多葛派在基本观点上是一致的。根据他的说法，斯多葛派的创始人锡提翁主要只是对旧学院的教义进行了新的术语和一些修正（西塞罗，《学院派》1.35）。尽管这个历史论点在他的同时代人中并不令人信服，但它解释了安条克斯如何能够捍卫斯多葛派的认识论，同时声称要复兴旧学院。他关于认识论和伦理学的论证都嵌入在对学院历史的重新解释中，因此是关于谁是学派传统的合法继承者的争论的一部分。

事情可能更加复杂，证据的状态留下了很大的解释性分歧空间。一些学者认为，他与柏拉图主义的接触比古代和现代解释者更为彻底，后者强调他对斯多噶学派的债务。Zeno 与学院派的领袖波莱莫一起学习的事实令人心动，这在某种程度上支持了斯多噶学派本身对古学院派的债务。还有人认为，安条克斯对中期柏拉图主义的发展产生了影响，或者预示了这种发展（见 Bonazzi 2012）。

认识论和伦理学分别属于逻辑学和伦理学，与物理学一起，它们是希腊化时代承认的哲学的三个部分（参见 Ac. 1, 19）。我们对安条克斯的认识论和伦理学理论比他的物理学更加了解，这准确地反映了他自己的优先事项，尽管，正如我们所见，他写了一本关于神的书，这是物理学的一个主题。关于安条克斯的物理学的确凿证据主要依赖于安条克斯代言人瓦罗对古学院派和亚里士多德学派观点的简要阐述，见于《学院派》1（24-29），他还提到了 Zeno 的一些“修正”，安条克斯可能采纳了这些修正（1. 39）。在这里和其他地方，很难判断安条克斯的观点，即物质现实由两个事物及其相互作用构成，一个是主动的，一个是被动的，与斯多噶学派的观点之间的相似程度，是后者对安条克斯的影响，还是古学院派对斯多噶学派的影响的证据（见 Inwood 2012）。

## 3. 认识论

学术怀疑主义起源于阿什凯隆（Arcesilaus）引发的一场关于知识的本质和可能性的辩论，该辩论涉及学院派与哲学的竞争学派，主要是斯多葛派。学院派的论证方法，至少在最初阶段，是辩证的。他们的模范是柏拉图的苏格拉底对话中所描绘的苏格拉底，他向对话者提出问题，并从他们的回答中推导出对他们不受欢迎的结论。学院派效仿苏格拉底的做法，从斯多葛派对手的学说或者斯多葛派只能以高昂的代价拒绝的假设中得出他们的前提。通过这种方式进行辩论，学院派希望增进他们和对手对问题的理解，并且如果可能的话，朝着发现能够解决争议问题的真理的方向前进。学院派以这种方式揭示出的困难，在很大程度上是内在于他们对话者的立场，并且在揭示这些困难时，学院派并不一定要表明自己的立场。

斯多葛派认识论试图展示人类如何能够获得智慧，斯多葛派认为智慧是一种完全摆脱了观点、即虚假或不安全判断的状态（参见[斯多葛派](https://plato.stanford.edu/entries/stoicism/)词条中关于逻辑的部分）。为了实现这一点，他们坚持认为必须有一个真理的标准（参见 Striker 1990）。在他们的理论中，扮演这一角色的是他们所称的认知印象。他们将其定义为来自于事物本身的印象，完全按照事物的实际情况加以印刻和印象，并且不可能来自于非事物（参见 Annas 1990，Frede 1999，Sedley 2002）。因此，认知印象是真实的印象，此外还具有一种特殊的性质，只属于真实的印象（尽管不是所有真实的印象都具备这种性质），并且使人类能够区分认知印象和非认知印象。在定义所考虑的典型情况中，认知印象是感知的，但在更广义的意义上，非感知的印象也可以被称为认知印象，因为它们同样能够确切地把握其内容。根据斯多葛派的观点，通过将同意限制在认知印象上，完全可以避免错误。

所谓认知印象与其他印象之间的特殊性质的存在，是学院派论证的主要目标（参见[卡尔内阿德斯](https://plato.stanford.edu/entries/carneades/)词条中第 3 节）。如果这样的印象不存在，那么根据斯多葛派的认识论，就无法知道任何事情。基于这一结果以及斯多葛派的教义，即智者，即人类应该成为的样子，不持有（仅仅是）观点（S.E. M 7.155–7），学院派进一步主张应该对所有事情保持怀疑。

这两个学说——即无法知道任何事物的学说，或者在斯多葛派背景下暗示了这一点的主张，以及应该暂停判断的学说——构成了怀疑论学派的立场，即学派所提出和捍卫的立场，尽管不一定得到他们的认可。斯多葛派，以及安条克在他的教条派阶段所追随的，认为这个立场是自相矛盾的，因为采取一个立场就是同意其组成的学说，而同意是不可能的，除非认为自己知道。斯多葛派还争论，同样是安条克所追随的，学派的论证所要求的怀疑是不可能的，因为行动是不可能的，没有同意。

尽管如前所述，学派并不一定坚持怀疑的立场，他们捍卫了一种坚定怀疑的生活的可能性，以防止斯多葛派通过这些反怀疑论的论证间接地逃避他们的立场所引发的困难。阿尔凯西拉乌斯起了个头，但是在公元前 2 世纪，他的继任者卡尔尼阿德斯做得最多，也是安条克熟悉的辩护版本的责任人。

卡尔尼阿德斯认为，在没有认知印象的情况下，可以在所谓的可能印象中找到行动和探究的基础（来自拉丁语_probabilis_，意思是那些容易或邀请赞同的东西，西塞罗用拉丁语表达了希腊语_pithanos_的意思，即有说服力的）（参见[卡尔尼阿德斯](https://plato.stanford.edu/entries/carneades/)条目的第 3 节）。

基于对可能印象的这种描述，卡尔尼阿德斯提出了两种关于同意的观点。根据一种提议，智者将始终保留同意，但可以通过遵循或使用可能印象的方式来行动和探究，这并不等同于同意，因此不涉及对任何事物持有意见（_Acad_. 2.59, 99, 108）。根据第二种观点，智者将同意可能的事物，并形成意见，但是这种同意是暂时的，并且理解到自己可能是错误的（_Acad_. 2.59, 67, 78, 112）。

关于卡尔尼阿德是否超越了为了辩论而提出这些观点，并实际上订阅了其中之一，存在争议。然而，似乎他的一些继任者支持了其中一个或两个怀疑主义学说。一种倾向，由克利托马库斯领导，卡尔尼阿德的学生和最终的继任者，支持了我们可以称之为激进怀疑主义立场的学说。尽管克利托马库斯拒绝了同意，但他接受了卡尔尼阿德的建议，即我们可以在不同意的情况下遵循或使用印象，并采取这种态度对待，包括怀疑主义学说在内的其他印象，即没有什么是可以知道的，因此应该暂停判断（_Acad_。2.109-10）。另一种倾向支持一种温和或缓和的怀疑主义形式。尽管它接受了第一个怀疑主义学说，即没有什么是可以知道的，但这种倾向允许智者通过同意非认知印象来形成观点，只要它们足够可靠，并且对它们给予的同意是以卡尔尼阿德第二个建议的临时精神赋予的。这种倾向认为，怀疑主义学说即没有什么是可以知道的，是应该以这种方式同意的印象之一。当人们意识到接受自己不知道任何事情时，并不是认为自己知道这一点，而只是认为这是非常有可能的时，看似矛盾的现象就会消失。这种观点最著名的支持者是安条克的老师菲洛，正是这种缓和的学院怀疑主义被安条克在转向教条主义之前所捍卫。

我们通过西塞罗的《学院派》了解到安条克对学院派怀疑主义的反驳。其中有相当一部分内容保存完好。安条克似乎追随斯多亚派，他们产生了大量文献来捍卫自己的立场并攻击学院派的概率主义替代方案，但他还在论证中加入了一些自己的元素（参见 Striker 1997）。他捍卫了感官的真实性。他似乎认为，为了甚至拥有真理的概念，我们必须以不容置疑的方式理解一些真理，而这只有在存在认知印象的情况下才可能（_Acad_。2.33）。他认为，概率印象是认知印象的完全不足替代品（_Acad_。2.35-6），因此，指责学院派通过废除认知印象（正如他们所认为的）剥夺了人类行动的基础是站不住脚的（_Acad_。2.31、33、54、62、102-3、110）。他还认为，在维持怀疑主义立场时，学院派必须认为自己至少知道一件事，即没有什么是可以知道的（_Acad_。2.28-9、109；参见 Burnyeat 1997）。

然而，故事中还有一个更加扭曲的转折。在搬到罗马后，菲洛出版了一对书籍——所谓的《罗马书》。当这些书籍引起亚历山大的安条克的注意时，他认为这些书代表了他老师之前立场的激进且不可接受的转变。这成为了《索苏斯》的契机，其中包含了对菲洛新观点的尖锐回应。与安条克认为存在两个学派（一个旧学派和一个新学派）的观点相反，菲洛坚持认为只有一个学派存在。但他现在认为，从柏拉图到菲洛自己的学派并不是因为怀疑论而团结在一起的，正如我们所见，一些学者们相信的那样。相反，他们从来就不是怀疑论者，因为他们从来没有打算挑战知识的可能性。菲洛并没有否认阿尔凯西拉乌斯和卡尔尼阿德斯对认知印象的存在进行了争论。相反，他现在坚持认为，这些论点表明，并且一直意图表明的是，认知或理解并非不可能，而是在斯多葛派对理解的概念上是不可能的，因此是错误的（《学派》2.18；S.E.《哲学史》1.235）。

因此，菲洛的罗马创新在于拒绝斯多葛派关于知识的解释，同时继续接受他的前辈们的论证，即认知印象必须通过特殊的特征与其他印象区分开来是不可能实现的（参见巴恩斯 1989 年，70-76 页）。他现在认为，要有知识，只需要有真实且准确形成的印象即可（西塞罗《学派》2.18）。可以理解为什么安条克会感到不安，因为如果这是正确的，菲洛就是从柏拉图开始延续至今的一系列连续的学派传统的合法继承人，其中没有容纳异质的斯多葛派教义的地方。西塞罗，我们的主要来源，选择不详细叙述这场争论的细节（《学派》2.12）。但我们知道，安条克认为，菲洛放弃了完整的斯多葛派对认知的解释以及对认知印象满足完整斯多葛派定义的承诺，只是实现了他最想避免的结果，即知识是不可能的（《学派》2.18）。可以推测，安条克利用他已经提出的反对学派概率主义的案例，认为不能满足完整斯多葛派对认知印象的定义的印象无法提供任何判断的基础，更不用说那些值得称为知识的判断了。

## 4. 伦理学

阿什凯隆的安条克坚持认为他的伦理学理论与亚里士多德学派和原始古老学派一样，就像他坚持他的斯多亚化认识论实质上是古老学派的一样（西塞罗，《终极善恶论》5.7, 14；《学院》1.22）。他对自己的伦理学理论的这种主张更具有正当性。在是否承认外部和身体物品作为善的关键问题上，他与亚里士多德和亚里士多德学派一致，与斯多亚派不同，后者将德行作为唯一的善。尽管如此，他的理论在很大程度上受到斯多亚派的影响，并借鉴了学院前辈对斯多亚派观点的反驳，这些反驳也倾向于预设斯多亚派的思想。粗略地说，安条克捍卫了关于善的亚里士多德学派观点，基于一些斯多亚派而不是亚里士多德学派的前提和背景考虑（参见 White 1978）。

西塞罗在《论善恶的界限》第五卷中阐述并批评了阿什凯隆的理论，并在第四卷中借鉴了阿什凯隆的观点来批评斯多葛学派的伦理学（参见 Annas 和 Woolf 2001 的翻译）。斯多葛学派认为只有美德，即智慧或理性的完美，才是善，而只有恶，即其相反者，才是恶，而所有所谓的善，如健康和力量，以及它们的相反者，所谓的恶，都是中立的（参见[斯多葛学派](https://plato.stanford.edu/entries/stoicism/)条目中的伦理学部分）。然而，斯多葛学派认为一些中立的事物，通常是其他人普遍认为是善的事物，是可取的，而一些中立的事物，通常是其他人普遍认为是恶的事物，是不可取的。这种区别为理性选择提供了材料或主题。美德就在于对它们进行完全理性的选择。智者或有德者的行为是为了获得可取的事物并避免它们的相反者，但选择行为之所以好，是因为它们是他完善的理性的表达，而不是因为它们为他获得或倾向于获得可取的事物，或者保护或倾向于保护他免受不可取的相反者的伤害。根据斯多葛学派的观点，人类的善和幸福的唯一必要和充分条件是拥有美德。中立的事物无法通过它们的存在或缺失增加或减少这种生活的善。

根据西塞罗在《论善恶的界限》第四卷中的证据，阿什凯隆似乎通过面对斯多葛学派的两难境地来反驳这一立场。要么所谓的可取的中立事物确实是绝对中立的。在这种情况下，斯多葛学派的立场就会崩溃，变成了像异端斯多葛学派的阿里斯托恩（Ariston of Chios）那样的哲学家的立场，他拒绝在中立事物中做任何区别，从而破坏了理性选择行为的基础（西塞罗，《论善恶的界限》4.47、60、69）。或者所谓的可取的中立事物只是一种言辞上的创新，斯多葛学派实际上将他们称为可取的事物，尽管是较小的善，能够通过它们的存在使生活变得更好，通过它们的缺失使生活变得更糟。阿什凯隆更倾向于后一种诊断（西塞罗，《论善恶的界限》5.74），他自己的立场是美德是最重要的善，但不是唯一的善；这是亦步亦趋学派的观点，他很可能正确地将其归因于最初的古代学院（西塞罗，《论善恶的界限》4.60、61；5.14；《学院派》1.22）。

阿什凯隆在阐述和捍卫他的伦理学时，对人性及其发展的呼吁方式与斯多葛派理论密切相关。当然，亚里士多德赋予习惯培养对性格发展的重要作用。但是，阿什凯隆遵循斯多葛派和伊壁鸠鲁派的做法，使用了现代学术界所称的“摇篮论证”（《终极目标》5.55）。这个想法是，通过关注尚未受到社会腐化影响的婴儿的行为，我们将能够分离出我们最初的自然冲动，并发现最初的自然关注或依恋的对象是什么。如果接受一个总的原则，根据这个原则，我们自然关注或依恋的对象为确定人类善的基础，那么摇篮论证可以用来回答人类生活的真正目标是什么。

伊壁鸠鲁派认为，婴儿天然地被驱使寻求快乐，而成年人的目标是过上快乐的生活。斯多葛派则认为，我们最初的自然冲动并不是追求快乐（远离痛苦），而是追求“自然优势”，比如健康和力量、身体完整和正常的感官功能（远离它们的相反）。但这并不是因为他们认为这些东西是好的；他们坚持认为它们是无关紧要的，尽管是可取的。婴儿对它们的自然关注是一个发展的第一阶段，在这个过程中，真正的善只会在后来出现。根据斯多葛派的观点，如果一切顺利，人的动机将从婴儿时期发生根本性的转变。只有在后来，人才会认识到美德和美德行为是唯一的人类善，并为了真正的善而行动。可取的无关紧要的事物是构成美德的理性选择的材料或主题，但并不止于此。由于我们最初的自然冲动的对象事实上并不是好的，而是无关紧要的，因此成为自然冲动的对象，或者与这些对象的方式符合我们的本性，并不意味着它们是好的。

阿什凯隆的安条克同意斯多嘉学派关于第一自然冲动的重要性以及大体上关于哪些事物是这些冲动的对象的观点。但与他们不同的是，他接受了这样一个原则：与生物的完全发展成熟的本性一致或符合的东西，对于该生物来说是好的，而人类的美好生活因此是以对应于我们自然冲动的物质的最充分享受为特征的生活（西塞罗，《学院派》1.19, 22；《终极善》5.24–5）。他认为他在公元前四世纪末的学院派领袖波勒蒙（西塞罗，《终极善》4.14；《学院派》2.131）那里找到了这一观点的古老学术依据。尽管如此，尽管承认其他好处，他仍然认为美德是最高的人类善，他相信他的理论可以解释为什么美德是最重要的人类善，而不必像斯多嘉学派那样将其作为唯一的善。

在他的观点中，引导人类走向美德的发展并不涉及斯多嘉学派所假设的根本转变。相反，如果一切顺利，一个人会开始重视理性，因此将美德作为理性的完美，高于其他一切，因为理性是人类本性中最重要的部分。根据安条克的观点，一个人的动机的性质并没有在他的发展过程中发生根本性的转变，而是他关注的对象——自我发生了变化。因此，虽然美德是最重要的人类善，但也有其他好处的空间，因为它们也符合人类的本性，尽管是次要的部分。安条克使用斯多嘉学派的框架使他有理由批评斯多嘉学派抛弃或忘记了他们出发时的本性（西塞罗，《终极善》4.26, 43；5.72），并且没有看到将理性视为人类本性中最重要的部分与认为它是唯一的部分之间的区别（4.41）。

像斯多葛派一样，然而，阿什凯隆的安条克想要主张道德足以带来幸福。斯多葛派的伦理学通过否认除了道德和恶习之外还有其他善恶，以及除了道德和恶习之外还有任何能够影响生活的好坏的事物，从而确保了这一结果。然而，这种选择对于安条克来说是不可行的，因为他认为还有其他具有这种力量的善恶。他的解决方案是他伦理体系中最独特的特点，也是最受批评的一个，他区分了幸福的生活（西塞罗的拉丁文中称为_vita beata_），对于这种生活，道德是足够的；以及完全或完美幸福的生活（_vita beatissima_）（见《终极善恶论》5.71, 95；《论天命》5.22），这种生活还需要身体和外部的好坏（参见 Irwin 1992）。

## Bibliography

### Texts

* Cicero, _De natura deorum, Academica_ (Loeb Classical Library), H. Rackham (trans.), Cambridge MA: Harvard University Press, 1933.
* –––, _Akademische Abhandlungen, Lucullus_, C. Schäublin (trans.), Hamburg: Meiner, 1996.
* –––, _On Academic Scepticism_, C. Brittain (trans.), Indianapolis: Hackett, 2006.
* –––, _De finibus_ (Loeb Classical Library), H. Rackham (trans.), Cambridge MA: Harvard University Press, 1914.
* –––, _On Moral Ends_, J. Annas (ed.), R. Woolf (trans.), Cambridge: Cambridge University Press, 2001.
* –––, _Tusculan Disputations_ (Loeb Classical Library), J.E. King (trans.), Cambridge MA: Harvard University Press, 2nd edition, 1943.
* Long, A.A. and D.N. Sedley (eds. and trans.), _The Hellenistic Philosophers_, 2 vols., Cambridge: Cambridge University Press, 1987.
* Luck, G., _Der Akademiker Antiochos (Noctes Romanae_ 7), Berne: Paul Haupt, 1953.
* Mette, H. J., “Philon von Larissa und Antiochos von Askalon”, _Lustrum_, 28–9 (1986–87): 9–63.
* Sedley, D., “Appendix: a guide to the testimonies for Antiochus”, Sedley (ed.) 2012: 334–36.
* Sextus Empiricus, _Outlines of Pyrrhonism, Against the Professors_ (Loeb Classical Library), 4 vols. R.G. Bury (trans.), Cambridge MA: Harvard University Press, 1955.
* –––, _Outlines of Scepticism_, J. Annas, J. Barnes (trans.), Cambridge: Cambridge University Press, 1994.
* –––, _Against the Logicians_, R. Bett (trans.), Cambridge: Cambridge University Press, 2005.

### Secondary Sources

* Algra, K., J. Barnes, J. Mansfeld and M. Schofield (eds.), 1999. _The Cambridge History of Hellenistic Philosophy_, Cambridge: Cambridge University Press.
* Allen, J., 1997. “Carneadean argument in Cicero’s Academic books”, in Inwood and Mansfeld (ed.), 1997: 217–56.
* –––, 2018. “Aporia and the New Academy”, in _The Aporetic Tradition in Ancient Philosophy_, G. Karamanolis and V. Politis (eds.), Cambridge: Cambridge University Press, 172–91.
* Annas, J., 1990. “Stoic Epistemology”, in _Companions to Ancient Thought 1: Epistemology_, S. Everson (ed.), Cambridge: Cambridge University Press.
* –––, 1993. _The Morality of Happiness_, Oxford: Oxford University Press.
* Barnes, J., 1989. “Antiochus of Ascalon”, in _Philosophia Togata: Essays on Philosophy and Roman Society_, M. Griffin and J. Barnes (eds.), Oxford: Oxford University Press, 51–96.
* Blank, D., 2012. “Varro and Antiochus”, in Sedley (ed.), 2012: 250–89.
* Bonazzi, M., 2009. “Antiochus’ Ethics and the Subordination of Stoicism”, in _The Origins of the Platonic System: Platonisms of the Early Empire_, M. Bonazzi and J. Opsomoer (eds.), Paris: Peeters, 33–54.
* –––, 2012. “Antiochus and Platonism”, in Sedley (ed.), 2012: 307–33.
* Brittain, C., 2001. _Philo of Larissa: The Last of the Academic Sceptics_, Oxford: Oxford University Press.
* –––, 2012. “Antiochus Epistemology”, in Medley (ed.) 2012: 104–130.
* Burnyeat, M., 1997. “Antipater and Self-Refutation”, in Inwood and Mansfeld (eds.), 1997: 277–310.
* Chiaradonna, R., 2017. “Platonist approaches to Aristotle: from Antiochus of Ascalon to Eudorus of Alexandria (and beyond)”, in _Aristotle, Plato and Pythagoreanism in the First Century BC_, M. Schofield (ed.), Cambridge: Cambridge University Press, 28–52.
* Dillon, J., 1996. _The Middle Platonists_, 2nd edn. Ithaca: Cornell University Press, Ch. 2.
* Fladerer, L., 1996. _Antiochos von Askalon: Hellenist und Humanist_, Vienna: F Berger & Söhne.
* Frede, M., 1999. “Stoic Epistemology”, in Algra, Barnes, Mansfeld and Schofield (eds.) 1999: 295–322.
* Glucker, J., 1978. _Antiochus and the Late Academy_, Göttingen: Vandenhoeck & Ruprecht.
* Görler, W., 1994. “Älterer Pyrrhonismus, Jüngere Akademie, §52 Antiochos aus Askalon”, in _Die Philosophie der Antike_ (Volume IV), H. Flashar (ed.), Basel: Schwabe, 938–967.
* Hatzimichali, M., 2012. “Antiochus’ biography”, in Sedley (ed.), 2012: 9–30.
* Inwood, B., Mansfeld, J. (eds.) 1997. _Assent and Argument: Studies in Cicero’s Academic Books_, Utrecht: Brill.
* Inwood, B., 2012. “Antiochus on Physics”, in Sedley (ed.) 2012: 188–219.
* Irwin, T., 2012. “Antiochus, Aristotle and the Stoics on degrees”, in D. Sedley (ed.), 2012: 151–72.
* Karamanolis, G., 2006. _Plato and Aristotle in Agreement? Platonists on Aristotle from Antiochus to Porphyry_, Oxford: Oxford University Press, Ch. 1.
* Lévy, C., 2000. “Cicero and the New Academy”, in _The Cambridge History of Philosophy in Late Antiquity_ (Volume 1), L. Gerson (ed.), Cambridge: Cambridge University Press, 99–62.
* Polito, R., 2012. “Antiochus and the Academy”, in Sedley (ed.) 2012, 31–54.
* Prost, F., 2001. “L’éthique d’Antiochus d’Ascalon”, _Philologus_, 145: 244–68.
* Sedley, D., 1992. “Sextus Empiricus and the Atomists’ criteria of truth”, _Elenchos_, 13: 19–56.
* –––, 2002, “Zeno’s Definition of Phantasia Katalêptikê”, in _Zeno of Citium and his Legacy: The Philosophy of Zeno_, T. Scaltsas and A. Mason (eds.), Municipality of Larnaca: Larnaka, 137–54.
* ––– (ed.), 2012. _The Philosophy of Antiochus_, Cambridge: Cambridge University Press.
* Striker, G., 1990. “Sceptical Strategies”, in _Doubt and Dogmatism_, M. Schofield, M. Burnyeat, and J. Barnes (eds.), Oxford: Oxford University Press, 54–83.
* –––, 1990. “The Problem of the Criterion”, in _Epistemology_, S. Everson (ed.), Cambridge: Cambridge University Press, 150–65.
* –––, 1997. “Academics fighting Academics”, in Inwood and Mansfeld (eds.) 1997: 257–76.
* Tarrant, H., 1985. _Scepticism or Platonism? The Philosophy of the Fourth Academy_, Cambridge: Cambridge University Press.
* –––, 2007. “Antiochus: a new beginning?”, in _Greek and Roman Philosophy 100 BC – 200 AD_ (Volume 2), R. Sorabji and R. W. Sharples (eds.), London: Institute of Classical Studies, 317–32.
* Tsouni, G., 2012. “Antiochus on contemplation and the happy life”, in Sedley (ed.) 2012: 131–50.
* –––, 2019. _Antiochus and Peripatetic Ethics_, Cambridge: Cambridge University Press.
* White, N., 1978. “The Basis of Stoic Ethics”, _Harvard Studies in Classical Philology_, 83: 143–78.

## Academic Tools

| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [How to cite this entry](https://plato.stanford.edu/cgi-bin/encyclopedia/archinfo.cgi?entry=antiochus-ascalon).                                                                      |
| ------------------------------------------------------------------- | ------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------ |
| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [Preview the PDF version of this entry](https://leibniz.stanford.edu/friends/preview/antiochus-ascalon/) at the [Friends of the SEP Society](https://leibniz.stanford.edu/friends/). |
| ![inpho icon](https://plato.stanford.edu/symbols/inpho.png)         | [Look up topics and thinkers related to this entry](https://www.inphoproject.org/entity?sep=antiochus-ascalon\&redirect=True) at the Internet Philosophy Ontology Project (InPhO).   |
| ![phil papers icon](https://plato.stanford.edu/symbols/pp.gif)      | [Enhanced bibliography for this entry](http://philpapers.org/sep/antiochus-ascalon/) at [PhilPapers](http://philpapers.org/), with links to its database.                            |

## Other Internet Resources

\[Please contact the author with suggestions.]

## Related Entries

Academy, Plato’s | [Arcesilaus](https://plato.stanford.edu/entries/arcesilaus/) | [Carneades](https://plato.stanford.edu/entries/carneades/) | [Cicero](https://plato.stanford.edu/entries/cicero/) | [ethics: ancient](https://plato.stanford.edu/entries/ethics-ancient/) | [Philo of Larissa](https://plato.stanford.edu/entries/philo-larissa/) | [skepticism: ancient](https://plato.stanford.edu/entries/skepticism-ancient/) | [Stoicism](https://plato.stanford.edu/entries/stoicism/)

[Copyright © 2020](https://plato.stanford.edu/info.html#c) by\
[James Allen](http://www.philosophy.utoronto.ca/directory/4413/) <[_jv.allen@utoronto.ca_](mailto:jv%2eallen%40utoronto%2eca)>
